{\small
  \begin{itemize}
  \item
    ジョブ投入コマンド{\ttfamily qsub}に与えるオプションをディレクティブ({\ttfamily \#PBS})以降に記述できる．
  \item
    なお，
    ジョブ投入コマンド{\ttfamily qsub}のオプションのほうが優先される．
  \item
    (必須) \verb|-q <name>| : キュー名/ルーティングキュー名を指定
  \item
    (必須) \verb|-l select=<num>| : ノード占有利用の場合はノード数を，MIG 利用の場合はMIG インスタンス数を{\ttfamily <num>}に指定
  \item
    (任意) \verb|-l walltime=<elapselimit>| : 経過時間制限値を指定(15分=講習用リソースグループの最大値)
  \item
    (必須) \verb|-W group_list=<projectcode>| : ジョブ実行時にトークンを消費するプロジェクトを指定(gt00=講習用)
  \item \verb|command &> log_file| :
    コマンドの標準出力とエラー出力をログファイルに記録．
\end{itemize}
}
